楊超發稱有私家醫生已用完首批科興疫苗須再向政府訂貨

參與新冠疫苗接種計劃的私家醫生，昨日起可為優先群組市民免費接種科興疫苗。西醫工會會長楊超發表示，政府現時限制醫生每次訂80劑疫苗，有醫生說昨日已用完，要再向政府訂貨，當局承諾5日內送貨，即可能未來4日都未能再為市民接種。

楊超發在本台節目《千禧年代》說，一直有市民向他預約接種疫苗，很多已預約至本月中至月底。他說，如果整體上市民對接種的反應踴躍，政府可加快送貨，每次可提供更多劑量疫苗，讓醫生更容易幫助市民接種。

他又說，現時只是在疫苗資料簡介紙上，設有選項讓市民表示同意接種，但市民不用署名並可帶走簡介紙，電腦平台亦沒有選項按鈕讓市民表示同意接種，即是診所未能備存有關紀錄，當局需要留意

蟹貨~!?!?

又要停又要面